陳文敏：國際觀感比真相重要

陳文敏：國際觀感比真相重要

6,737

陳文敏

【本報訊】律政司就雙學三子衝擊公民廣場案提出刑期覆核，3人被判監禁，12名國際法律權威聯署批評，此舉違反雙重定罪，嚴重威脅香港法治。香港大學法律學院教授陳文敏直言，國際間關注香港的司法獨立，這些觀感有時比真相重要，政府需要正視。

陳文敏昨於商台節目上稱，國際間對香港法治觀感一向很好，惟連串事件影響別人觀感，令國際間關注香港的司法獨立，「有時印象比真正法院受到壓力更加重要」，故「呢啲觀感有時比真相重要」，政府需正視，「如果香港司法獨立，國際間失去信心，香港就冇嘢可以剩餘」。他認同政府需加強向國際社會解釋香港司法制度，「但有時有啲嘢唔係解釋就夠」。他認為除向國際社會解釋，更重要是向中央解釋，讓中央限制自己權力，不要影響香港司法制度。

林鄭：聯署者誤解個案

至於雙學三子案被指雙重定罪，陳表示，同一案件上訴，嚴格來說不算雙重定罪，但若以較闊角度，如「上訴庭於上訴過程有否重新檢視證據，超越上訴庭權限」、「重新對事實再審核」等，可算是宏觀的雙重定罪。

特首林鄭月娥昨出席行會前稱，引述律政司前晚回應指，聯署人士對案件有誤解，「律政司噚日已經作咗全面回應，簡單嚟講，我同意呢個回應所指，聲明嘅內容清楚反映，簽署聲明嘅人士係誤解呢次個案，或者對香港司法制度有不理解嘅地方」。

■記者謝明明

上一則
黃之鋒轉倉前札記：監獄否定獨立思考

下一則
桂民海被綁架兩周年 女兒促中共放人

班官怕春咩
仔女都係外國